[Lonely Christmas] [重溫] 浴室里沒有人，水是我開的

有一年聖誕節，室友和女朋友約會去了，我一個人在房間里。

我把浴室的燈打開，把熱水打開，浴室里就霧氣騰騰透出光亮，像一個神蹟顯現。

我在隔着一個客廳的房間里上網，發帖子，發微博，假裝自己正在等一個女人洗完澡，出來陪我做愛，但其實水是我開的，浴室里沒人。

我的室友回來了，帶着一個女孩，他很吃驚的看着浴室。

你帶了人回來嗎？

我應該誠實，但真相太可悲了，我說是的，我帶了人回來。

他拍拍我，說好小子，真看不出來呀，那就不打擾你了。神色隱祕的一笑，和他的女友鑽進他的房間了。

但其實浴室里沒有人，水是我開的，過了一會，我覺得這樣很浪費，就把水關了。回到自己的房間睡着了。

後來我的室友就跟人說，我有一個女友。别人就問我，你有一個女友嗎？

我怎麼說呢？我隻能說是，我不能告訴他們水是我開的，臥室里沒有人。

所以我度過了一段麻煩的日子。我不能再參與單身漢的下班活動了，因爲他們聽說，我有個女友。

去陪你的小情人吧，他們一群人哄着趕走了我。

公司里發電影票，他們給了我兩張，我裝作很感謝的樣子，可是我從哪兒找另一個人陪我去看電影呢？

所以我一個人，旁邊的位置上放着我的爆米花。

你和你的女朋友吵架嗎？他們問我。我該怎麼回答呢？我說，不經常吵。這是真的，我們沒吵過架。

有些時候他們老見不到我的女朋友，就很奇怪，爲什麼見不到你的女朋友呢？而且有些心直口快的女孩說，你都從不給你的女朋友買東西，還說，不吵架，就是快散了。

所以我被她們拉着買了一些女人的小玩意，有些東西真的不錯，我想，在我送給她的時候，她會很高興吧。

後來他們還是沒有見過我的女朋友，一直都沒有，我怎麼辦？告訴他們浴室里沒有人，水是我開的？

我說不出口，沒有辦法，我買了一些衛生巾，不常見的型號，還有唇膏，一些粉底。

有人走進我的房間，說這些東西是誰的？

是我女朋友的，因爲她有時候在我這里過夜，所以我爲她准備了一些常用品，比如衛生巾，都是她特别用的那種。

女人聽完淚眼婆娑，揪她男友的袖子，你看看人家。連男人都露出了不好意思的神色。

誰會不信我呢？誰會不信我有個女友呢？

隻是她性格怪癖，不愛見人而已。

我隔三差五給衛生巾滴上可樂，扔進廁所的垃圾桶里，我上班前在粉底上揩一下，抹在臉上。

要是有一部相機留下每天我臥室内的照片，那些東西都在一天天減少，看起來就好像有個隱形女友一樣。

人人都相信我有個女朋友。沒人會發覺浴室里其實沒有人，水是我開的。

又過了很長時間。

我們的老板找我去辦公室，面帶關切，莫名其妙給了我一天假，隔壁桌的兩個女孩面帶同情的看着我，鼓勵我，像我這麼好的男人，肯定能找到更好的。

我才知道有人看到我一個人去看電影了，還看到我一個人買了兩個人的位子，在電影中間哭。

哦，原來我是失戀了。雖然那部片子很感人啊。

我簡直想痛罵自己一頓，這是早就可以通往解脱的一條路，我早就應該這麼說啊。僅僅是因爲衛生巾和粉底不算貴，我不知不覺這麼過了好長時間。

我立即揪着自己的頭髮，很痛苦的樣子，喃喃着遠方。她們又捂着嘴，抽鼻子，背過頭，有一個人忍不住還哭了。

我沒哭，我跟我女友沒什麼感情。

我又單身了，吃過兩頓安慰飯之後，一切又回歸了生活的平靜。有女孩要給我介紹女朋友。

他爲她女友買專用的衛生巾呢！她們不厭其煩的說，講了很多我都不知道的癡情故事，是嗎？那個介紹來的女孩偏過頭來問我。

我怎麼辦，我隻能說，是啊。難道要我告訴她，浴室里沒有人，水是我開的？

我跟那個女孩出去了兩次，後來她委婉的把這事分了。

你的心里空落落的，我感覺你還愛着她，我沒信心取代這個位置。她眼紅紅的，臨走還給我一擁抱。

這姑娘真夠意思。後來就沒人再介紹女孩給我了。

經她這麼一點撥，我開始想念起我的前女友來，然後我想起來，我沒有一個前女友啊。

浴室里沒有人，水是我開的。

又到了一年聖誕節，還是那個室友，和一個不同的姑娘出去了，我一個人在屋里上網。

我那時候想，不知道那一次聖誕節，我究竟是因爲什麼把浴室里的熱水打開呢？

一個人點着一根煙，在昏暗的燈光里，感覺很冷。想了很久，突然想起來，原來我是在想象有一個女孩是屬於我的。

沒有抗拒這誘惑力，我打開燈，扭開熱水，浴室里就霧氣騰騰透出光亮，像一個神蹟顯現。

這時候，我的室友抱着那個女孩回來了，他看着浴室，先是好奇，接着露出了驚訝和欣喜的神色。

是她回來了？

他旁邊的女孩都跟着高興和驚訝起來，是你跟我說的那個嗎？是他以前那個女朋友嗎？

兩個人調子都變了，在客廳里高興的又蹦又跳，好像約瑟和馬利亞。

不，我說。

浴室里沒有人，水是我開的。

首尾呼應
扣題
100分

經典